[豆腐造]支那上海 改建汽車銷售店倒塌 20多人被埋

事發今日上午11時左右，位於長寧區昭化路、正在改建的汽車4S（汽車銷售、維修、配件和信息服務）店，頂部突然坍塌，據報坍塌面積約1000平方米，20多人被困，包括工人。坍塌建築部分倒入附近一處小區，造成多輛汽車被埋。

有附近商舖老闆娘表示，事發時聽到「轟」的一聲巨響，並有強烈的震感，「像地震一樣」，之後出門看見灰塵揚起，現場灰濛一片。

當局出動24輛消防車、150多人到場救援，截至下午1時半，已救出11人。

施工單位曾3次經營異常

上海「東方網」報道，現場原為上海東馳的奔馳（平治）4S修理廠，目前正在改建，地盤已有三、四個月。公開信息顯示，該區域將被改造成為商業藝術中心。

報道又稱，該地盤由上海光敏建築裝飾工程有限公司施工，該公司於2015年和2016年曾出現3次經營異常，其中2016年曾因「公示企業信息隱瞞真實情況、弄虛作假的」被列入經營異常名單3年，後更正其公示的信息後，2017年申請移出。

-20